# **ВелоГаброво**

1. Проектът „ВелоГаброво“ цели да създаде мрежа от велоалеи в територията на град Габрово.

2. Съществуващите велоалеи на територията на Габрово са крайно недостатъчни за жителите на града. В момента има само 2 велоалеи, разполежени от двете страни на река Янтра, които са твърде къси и твърде тесни за да бъдат оползотворени от колоездачите в града. Това от себе си води до множество велосипедисти да не използват велоалеите, а вместо това да се движат по пътищата редом с МПС. Присъствието на велосипеди по пътищата повишава опасността от ПТП и увеличаване трафика в Габрово. Също така поради липсата на качествени велоалеи много граждани предпочитат да се придвижват с МПС, което допринася за замърсяването на въздуха в града.

3. Целта ни е да изградим обширна мрежа от велоалеи в Габрово. Смятаме че при наличието на високо-качествена инфраструктура габровците ще започнат да придвижват с велосипеди, което ще намали трафика в града и броя на катастрофите и ще подобри значително качеството на въздуха и здравето на жителите.

4. Нашият проект е насочен към всички жители на град Габрово. Хора от всички възрастови групи ще имат възможност да се възползват от новопостроените велоалеи. Ученици, студенти и работници ще могат по-бързо и по-безопасно да се придвижват до учебни заведения и трудови предприятия и да се прибират от тях. Редуцирането на броя моторни превозни средства по пътищата ще доведе до намаляване на трафика и

5. Велоалеята на територията на община Габрово е с недостатъчна големина, което води до използването на пътищата от велосипедисти
